   #alternate

   β
   (BUTTON) Открыть список
   Как стать автором

   Все потоки Разработка Администрирование Дизайн Менеджмент Маркетинг
   Научпоп

   f1ashag 26 сентября 2022 в 10:17

«Уехал, и что дальше?» — подборка для планирования жизни за границей

   Образование за рубежом IT-эмиграция Карьера в IT-индустрии

   Внезапно уехавшие могут пребывать в паническом шоке. А дальше что?
   Уехал, и? А что если затянется на года? Даже если есть деньги, в какой
   стране можно остаться надолго?

   Для тех, кто уехал и не знает, что делать дальше, собрал всё, что нужно
   знать, чтобы иметь план хотя бы на год вперёд.

Уехать быстро

   ● Без загранника можно заехать в: Беларусь (90), Казахстан (30+60),
   Кыргызстан (30), Армению (180).

   ● С загранником граждане РФ могут посещать без визы вот эти страны.

   ● Когда срок пребывания закончится, можно выехать в соседнюю страну и
   вернуться - сделать визаран. Но не везде этот трюк работает! Где-то
   придется подождать 90 дней, чтобы въехать обратно.

   ● Шенгенская виза позволяет посетить страны, помимо шенгена: Албания,
   Болгария, Хорватия, Румыния, Кипр, остров Бонайре, Саба и
   Синт-Эстатиус, остров Кюрасао и Синт-Мартен, Гибралтар, Реюньон и
   Французская Гвиана.

   ● Срок по шенгену 90 дней за последние 180 дней. После этого заехать в
   шенген можно только через 90 дней. Можно переждать на Балканах (Сербия,
   Черногория и тд).

   ● По общему правилу Шенген можно продлить, но только при форс-мажорны
   обстоятельствах.

   ● По национальной визе Румынии, Болгарии, Хорватии или Кипра можно
   посещать любую из 4-х стран.

   ● Не забывайте, что с визами США или Великобритании, вы можете заехать
   в Мексику, Албанию, Бермудские острова, Тёркс и Кайкос.

Уехать и остаться

   ● БДСМ - база данных сервисов миграции.

   ● Иммиграционные порталы всех стран ЕС.

   ● Где получить ВНЖ можно на месте:
     * Мексика - можно получить временный ВНЖ на 4 года (при доходе от
       $2500), но нужен штамп о въезде в 2020 году или ранее.
     * Сербия - через открытие ИП.
     * Турция - через аренду жилья (но не во всех регионах).
     * Таиланд - через учебную визу.
     * Почти любая страна - через беженство.

   ● Визы для номадов, которые можно оформить на месте:
     * Греция (ВНЖ)
     * Коста-Рика
     * Маврикий
     * Хорватия (ВНЖ)

   ● В каких странах дают гражданство для новорожденного (а где-то и для
   родителей).

   ● На норвежском архипелаге Свальбард можно остаться жить и работать
   легально вообще без документов.

   ● Постоянно обновляемые гайды по экстренному переезду
   в Турцию и Грузию.

Португалия

   ● Все шенгены, которые истекли после 1 июля 2022 года, не будут
   облагаться штрафом в Португалии до конца года (но только в Португалии!)

   ● В Португалии можно податься на ВНЖ внутри страны:
     * 89.4 - через стартап (живой кейс этого года);
     * 89.2 - через самозанятость (наш опыт, гайд);
     * 88.2 - через рабочий контракт;
     * 90 - для высококвалифицированных (нужна высокая зарплата покрывать
       налоги).

   ● FAQ по Португалии - ответы на частозадаваемые вопросы.

   ● Португальская D7 на основе пассивного дохода.

Про деньги

   ● Можно получить деньги за задержку или отмену рейса.

   ● Пошаговый гайд по использованию Binance для валютных переводов.

Если это ваша первая эмиграция

   ● Для вдохновения истории людей, кто уехал после 24.02.

   ● Или вот наш опыт первой эмиграции, с чем столкнулись мы.

   ● Методы, которые сдвинули мой английский с мертвой точки.

   ● По поводу апостилей: забейте. На свидетельства можно сделать в
   консульствах РФ, а диплом на месте вам понадобится в редких случаях.

   ● Лучше сделайте генеральную доверенность на того, кто остается. Этому
   же человеку можете оставить диплом, чтобы он сделал апостиль при
   необходимости. Вот шаблон полной доверенности от юриста Романа Бузько.

В особых случая

   ● Реальный кейс перевоза крупной собаки (хаски!) в Италию.

   ● Если вы уехали, но нет денег на жильё, обратите внимание на
   волонтерские программы: Worldpackers, HelpX, WWOOF.

   ● Где искать профессиональные стажировки: AIESEC Global Talent, EF
   Global Intern, Grintern Graduate, GoAbroad, Spain Internship, Blue Book
   Traineeship.

   ● Где искать волонтерские стажировки: Волонтерство ООН, AIESEC Global
   Volunteer, European Solidarity Corps.

   ● Касательно экстрадиции. Никто, кроме Китая и Беларуси, сейчас не
   будет выдавать России уклонившихся "уголовников". Даже в обычное время
   эти соглашения об экстрадиции между странами не работали. Всё решалось
   в индивидуальном порядке.

Уехать позже

   ● Специальная программа иммиграции в Норвегию для жителей Баренцева
   региона.

   ● Tech visa в Португалию через оффер от сертифицированной компании
   (список).

   ● Виза рантье в Аргентину (пассивный доход 30 тыс. песо).

   ● Программа упрощенной иммиграции в Канаду для заводчан.

   ● ВНЖ Австрии для специалистов редких специальностей.

   ● Global Talent в Великобританию для творческих профессий.

   ● Немецкая виза для фрилансеров.

   ● Где сегодня ещё можно купить гражданство за инвестиции россиянам:
     * Вануату
     * Гренада
     * Турция
     * Черногория (но там всё сложно)

IT

   ● Если задумались о карьере в IT.

   ● Как развернуть свой VPN.
     __________________________________________________________________

   Сам живу в Португалии 3 года и уже год рассказываю, как туда переехать,
   на канале Пароль от вайфая. Если есть вопросы, пишите!

   Теги:
     * мобилизация
     * эмиграция
     * релокация
     * трактор
     * переезд
     * работа в it
     * релокейт

   Хабы:
     * Образование за рубежом
     * IT-эмиграция
     * Карьера в IT-индустрии

   +79
   117K (BUTTON) 417
   271
   (BUTTON)

   27
   Карма
   0
   Рейтинг
   Artem G @f1ashag

   ИТ-генералист
   Сайт Telegram
   Комментарии 271

Публикации

   (BUTTON) Лучшие за сутки (BUTTON) Похожие
     *
     *
     *
     *
     *

Истории

   Ваш аккаунт
     * Войти
     * Регистрация

   Разделы
     * Публикации
     * Новости
     * Хабы
     * Компании
     * Авторы
     * Песочница

   Информация
     * Устройство сайта
     * Для авторов
     * Для компаний
     * Документы
     * Соглашение
     * Конфиденциальность

   Услуги
     * Корпоративный блог
     * Медийная реклама
     * Нативные проекты
     * Образовательные программы
     * Стартапам
     * Мегапроекты

   (BUTTON) Настройка языка Техническая поддержка Вернуться на старую
   версию
   © 2006–2023, Habr
